<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yeswhos.github.io/</id>
    <title>yeswhos</title>
    <updated>2025-01-02T12:58:37.026Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yeswhos.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://yeswhos.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Of course, I still love you.</subtitle>
    <logo>https://yeswhos.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yeswhos.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, yeswhos</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024年度总结]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/2024-nian-du-zong-jie/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/2024-nian-du-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2024-12-01T07:25:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>12月1号开始进行今年的总结写作。开始的很早是因为两个原因。第一个是因为最近事情不是很多，有闲暇的时间便会想着写一些会被以后记挂的着的人和事，第二个是因为今年发生的实在太多，新认识了很多人也和一些以前工作的伙伴断了联系。24年对于我来说无疑是变化最大的一年，我本意是希望通过工作行业的改变，来促使自己的圈子、爱情、事业等方面的变化，因为前几年实在是太糟糕了。<br>
今年的省流版就是工作确实闲暇下来了，工资也少了很多，有了新的朋友，也和之前玩的很好的朋友基本断了联系，爱情兜了一圈又回到了原点，而我也快奔3了。</p>
<h2 id="爱情">爱情</h2>
<p>我想把爱情放到最开始来讲，因为这个事情对我来说非常重要，是近些年最困扰我的一个问题，有些时候已经影响到生活了。身边大部分朋友都在准备谈婚论嫁了，而我一直还是一个人，在感情方面不断的失败和挫折都在让我产生自我怀疑，到底是哪方面出现了问题。<br>
至少今年我开始承认自己有这方面的需求和困恼，开始接受和别人介绍的女孩认识，并且在每次接触中，我都保持着极大的耐心和包容度。今年是我接触“相亲”女孩最多的一年，截止到现在有4个了，每个女孩我都是以极认真的态度去接触。越接触越发现，自己确实不会和女孩说话，尴尬的场景时有发生，失败的概率也极大，也导致我现在对于爱情的期望不断降低。It's better to have someone than no one.<br>
今年和异性的故事大概就是这样了，和之前一样悲观，大部分同龄女生都有对象或者结婚了。明年或者以后我和谁会怎么样，能否遇到谁？The story unfold is yet to be told.</p>
<h3 id="文同学">文同学</h3>
<p>文同学是我今年遇到的最大的惊喜，没有之一；文同学带给我的是今年最多的迷茫和痛苦，也没有之一。<br>
听过一句话“结束时有多痛苦，就证明开始时有多幸福”，我不知道对于她来说是否如此。其实整场复盘下来，我和她之间的段位差了太多，导致在后期的时候，我们之间的关系越来越处于不对等的状态。现在想想我们之间的主要矛盾：异地问题、应酬问题等，都是我现在冷静下来完全不可以接受的，开销问题是压死骆驼的最后一根稻草，现在回过头来，才发现恋爱闹真的是可以屏蔽掉很多突破自己底线的问题的。<br>
真的佩服她对我的掌控，有点降维打击的意思了，只是最后她玩脱了，出现旅游开销矛盾的第四天，我们便分手了。</p>
<p>现在分手了4个月了，我们默契地不再联系对方。如果有人问“是否期待她的消息？”，说不期待一定是假的，我依然非常想念我们一起去泸定、一起在家看电影的时光。而至于“是否庆幸当初提了分手？”，说实话：确实庆幸及时分手了，不然情绪消耗会越来越多，整个人都会内耗的很严重，对我们两个人来说，这应该都是最好的选择。</p>
<p>所以这段感情真实的让我体验到了，感情没有是非黑白，都是有好有坏的矛盾体，只是天平上“坏“的那一边倾斜的太严重的话，就会导致崩盘。同样，崩盘不再联系后后“坏”的那一侧会倾斜掉很多分量，所以“好”的比重又会重新占据优势，但这个时候理性会告诉我，这个崩坏后所谓的她的好，只是我们不再接触，想象出来的对方样子罢了。</p>
<p>我没有把我们的照片发朋友圈，也没有告诉父母。2024年4月份父母刚离开成都回家的时候，我在微信第一次加了文同学，2024年8月，我放假回包头的前一段时间晚上，我在微信上删掉了文同学。对于我的亲人来说这是我的一段不存在的感情经历，也幸好我之前没有告诉过他们，不然现在也会很尴尬的吧。</p>
<p>喜欢过，也痛过，很感谢你的出现，祝好~</p>
<h3 id="韩同学">韩同学</h3>
<p>其实这一章节没什么好说的，陈老师介绍我们认识，但也不过认识一个月，在第二次见面后，甚至还不是朋友就断了联系。只是这段感情很好的说明了“不要在肚子饿的时候逛超市，也不要在孤独的时候追寻爱情”。<br>
莫名其妙的结束，但她也教会了我，“不要试图掩盖什么，你就是你”。</p>
<h2 id="事业">事业</h2>
<p>从小到大，我对于理想的感情和工作都是希望专一且稳定，没想到感情谈了4段，工作单位也经历了4个，稳定的处于不稳定状态。</p>
<h3 id="富士康">富士康</h3>
<p>富士康对于我来说，好的回忆远大于坏回忆，即使在公司最后的这段时间，不舍的感情也偏多。<br>
一方面工资是真的肉眼可见的在增长，23年能达到24W，对比现在的工资，当时简直就是巨款。而且今年资位晋升也是板上钉钉的事情，在做自己喜欢的工作，和周围的同事相处，敏哥、Judy都非常愉快。</p>
<p>只是，除了之前说的因素，想从另外一个方面聊聊。<br>
不知道是不是上学的时候养成的习惯，每过3-4年，就注定会毕业，就注定会换个新环境学习。在富士康也是3年，由于一些负面因素，要“毕业”离开的想法在脑海里愈发得强烈。<br>
再加上上学的时候，年复一年日复一日，工作日只能在学校上课，当时就特别幻想，工作日白天的外面是什么样的，不用上学的大人一定都很幸福。在富士康上班的时候也是一样，面对着富士康封闭的墙发呆，想着工作日白天还能在外面自由自在的人，一定非常非常幸福。<br>
抱着这样的心情，我也要成为这样幸福的人。</p>
<h3 id="四川现代职业学院">四川现代职业学院</h3>
<p>这也就是为什么那时候去面试的时候如此印象深刻，工作日外面的阳光真的好暖啊！<br>
在当时拿的offer里面，现代确实是当时的局部最优解。</p>
<p>入职后，由于周围环境，以及学校的因素，其实还是心有芥蒂的。虽然在双流，离两个地铁站都不远，但是架不住学校周围的路都是坑坑洼洼的，扬土很严重，甚至晚上在房间都能听到大车路过的声音，商品房极少都是农村拆迁的安置房，并且娱乐设施更是没有。学校的部分设施也有点老化，尤其是大门，虽然谈不上是破烂不堪，但确实比很多中学的校门都小很多，给人没有大气的感觉。<br>
而且所谓的“工业互联网应用”专业与我想象的大相径庭，其实这个也怪我没有了解清楚，这是一个偏向于OT，也就是和计算机毫无关系的专业。<br>
导致后面即使这个专业开设，没有很多我能够教授的课程，也导致我大概率不得不放弃自己的算法专业，这是让我非常头疼的问题。</p>
<p>再有就是办公室是夹层的，一个屋里分了上下层，新来的老师在上层，导致虽然是老师们共处一个屋子，但是在上层根本不好和下层的老师交流或者聊天，以至于我很努力，但还是和学院的老师相处的时候很少很少，一个学期下来都不是特别熟络。</p>
<p>学生的问题不得不提，高校中民办专科应该属于地板中的地板。但其实这一个学期接触下来感觉不是特别差，无非就是上课睡觉玩手机，注意力不集中，但学生们没有特别大的心理问题。甚至每个班还是有学习很认真的同学，其实还是有些欣慰的。</p>
<p>但也确实感受到了，没事的时候就可以睡懒觉，在家里吹空调，用自己的电脑办公。无聊了开把游戏，困了冲杯咖啡，累了躺床上刷会平板，自由的很。</p>
<h3 id="四川师范大学岗培">四川师范大学（岗培）</h3>
<p>岗培刚开始其实是非常激动的，一个是圈子的拓展有很多的期望，还有就是感觉自己将要正式进入教师行业了。但发现其实也是鱼龙混杂的，而且能感受到班里面公办院校的老师很少，绝大部分都是民办的，居然还有点小骄傲。</p>
<p>y1s1川师的环境是真的差，一层楼只有两个卫生间，还是旱厕。回归集体生活的前两天还是兴奋的，后来由于实在是没有隐私，床铺太小不敢翻身，手机平板也得放到下面，而且舍友还打呼噜等因素，导致那几天确实生活质量直线下降，<br>
以至于周六日休息回家的时候，觉得租的房子住着真的舒服。</p>
<p>这段经历好处就是拿了一个优秀示范课学员，也是蛮极限的，好像是评6个，我排第五。<br>
坏处就是来川师的时候，微信有文同学还有我们满满的聊天记录；离开川师的时候，列表里面已经没有了她。<br>
其实也可能谈不上是坏处，只是这种戒断反应非常强烈。</p>
<h3 id="四川交通职业技术学院">四川交通职业技术学院</h3>
<p>其实刚开始听到被分到轨道系得时候，内心没有特别抗拒，更多的还是对去到公办而且即将升本的学校的兴奋。<br>
但越到后面越觉得不对劲，我一个学计算机的和轨道车辆有个毛关系。尤其是入职后，直接分配了课程《城市轨道车辆整备作业及应用》。<br>
当时我都傻了，我连里面的“整备”是啥意思都不知道，更别提还有不到一个星期就要上课了，教材都没有，课都是新开的，简直抓瞎。有好几天都是忙着备课，几乎没时间做其他事情。<br>
而且花了时间备课，即使学生不听我也不太好意思强调内容，毕竟这些东西我都不是很了解，我也不确定他们是不是之前都听过了这些内容。</p>
<p>如果说我还留在轨道系有什么原因的话，就是系里的老师了。<br>
503是我们办公室的聚集地，新老师都在这里，有事没事闲聊，吐槽吐槽学校不当人的地方，也能分析分析学校的政策评审条件等等，晴天了还会一起逛校园、打篮球。<br>
而且该说不说，我们教研室主任人真的很好，不会把事情都压给新人来做。只有实在紧急、忙不开的时候，会找老师帮忙，而且很能够起到表率作用，他往往干的事情都是最多的。有好处，包括钱的分成等等也都是透明且大方的。</p>
<h2 id="2024小结">2024小结</h2>
<p>总之，我没有写太多负面的东西，虽然我是个非常悲观的人，平时想的思考的也都是非常消极的，但我还是希望如果在回看的时候，能从字里行间看到一些好的、充满希望的字词。<br>
去年我给自己的目标就是要有所改变，无论好的坏的，都要有些转变。<br>
而新的一年，同样我对自己也有一些期望。那就是多出去走走，多去看看世界，多去认识认识人，希望自己不那么i，变得e一些，无论对自己的爱情还是事业都一定是有帮助的。</p>
<p>2024的最后一句话：“休对故人思故国，且将新火试新茶，诗酒趁年华”。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024--102天]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/2024-102-tian/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/2024-102-tian/">
        </link>
        <updated>2024-08-02T00:21:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>记得上一次写记录的时候，你不确定，纠结于和文同学的关系能持续多久？现在我能给出一个答案了，102天。</p>
<p>本来我是打算写年记或者半年记的，攒着把事情一起说，但最近这两个月发生了太过于刻骨铭心的事情，所以记录一下，也算是做一个告别，给这段已经死掉的感情搭个墓碑。</p>
<h1 id="一">一</h1>
<p>是的，2024年7月31日凌晨，我和文同学分手了。<br>
其实这种想法已经很久了，从上一篇记录开始，就觉得两个人性格喜好甚至三观都有些偏差，我们打着“互补”的旗号支撑了一段时间，后来我发现思想差异的鸿沟还是难以弥补，包括看剧《玫瑰的故事》的时候，其实有很多观点和想法我是非常反对的。<br>
文同学这段时间很忙，忙着工作，忙着新房，还有公租房，我不可避免地感觉被忽略了，这么说其实感觉有点矫情，但是我的真实情感。<br>
为了不给她增加另一份压力，再加上我自己喜欢把自己藏起来的性格，我不断压抑自己的情绪，不愿意把负面情绪拿出来沟通。<br>
直到...</p>
<h1 id="二">二</h1>
<p>文同学8月终于能休假了，我们计划出去玩，本来想去呼伦贝尔，这是在刚认识文同学的时候，她和我说的一直想去的地方。可是机票太贵了，航班时间又很差。我想去其他预算比较低的地方，比如大理。然后我查了很多攻略，也问了两个同学关于大理怎么玩。<br>
7月28号晚上视频的时候，我们聊到了出去玩。<br>
文同学提到自己因为单位变更，所以有几个月工资都是攒到后面发，经济有些紧张。于是她问费用我是打算怎么安排？<br>
我说：我可以出一大部分，然后你出一小部分即可，我希望我们旅游的事情是起码是我们两个人共同努力的。<br>
然后从视频中看出来，她强颜欢笑，明显因为我的一些话变得不开心了。她匆匆忙忙说困了要睡觉，睡前故事就不听了。我开始慌张，和她说有什么事情还是说出来比较好，然后就挂断了。<br>
没想到，这是我看她的最后一眼。</p>
<h1 id="三">三</h1>
<p>文同学挂断后文字和我说，不喜欢我把钱分的这么细，安排的这么条条框框，她已经说过了自己最近经济状况不好，我没有体谅到她这一点。而且有的人有100块，只愿意给爱人50块，有的人虽然只有10块，但愿意把10块都花在爱人身上。<br>
“你只考虑到自己情况，没有想对方的处境”、“表面上觉得很爱我，实际上感受不到这么多爱”<br>
听到这些话，我埋藏在内心深处被压抑了许久的情感，一下子井喷式的迸发了出来，“感受不到爱”、“不被理解”、“不愿意给情侣花钱”等等一下子全都冲入脑中，再也抑制不住。<br>
我知道，不要在开心时候许下承诺，不要在悲伤的时候做下决定。所以当时我们两个默契的终止了对话。<br>
那一晚上，我们没说晚安</p>
<h1 id="四">四</h1>
<p>我给了自己三天的冷静期，问了安的意见，因为旁观者可能看的比我更清楚一点。并且在《亲密关系》中把文同学的优缺点列了出来。我发现优缺点条数基本打平，可是确实有的点我认为是不可调和而且在我心中无法忽略的。<br>
所以我7月31号中午我决定了要离开。</p>
<h1 id="五">五</h1>
<p>试讲考核后，晚上和同学吃饭，喝了一瓶啤酒，同学还有第二场，我说不去了我还有事情。<br>
7点过，我发消息“我们聊聊吧”。<br>
文同学：“我还在收拾公租房，今天好累，晚点再找你”<br>
我：“好的”。</p>
<p>于是我在川师校园里闲逛，散步的人不多，可能是因为天气炎热的原因吧。可我刚刚好喜欢这个时候，太阳还没落山，气温降低了一些，学校树林深处有几条石板铺成的小路，没有人，很寂静。我把这美景拍了下来，想法给她，可还是没有这么做。因为一会儿就要和文同学说再见了。</p>
<p>晚上9点多，她回到家，洗完澡没有吃完饭，说了一句“来了”。<br>
我：“那天的话我想了很长时间，我们还是分开吧”<br>
文同学：“好”<br>
我：“你落在我这里的东西我寄回给你，看完之后把我删了吧”<br>
文同学：“你的充电宝我也还给你”<br>
我：“不用了，你留着或者扔了吧”<br>
文同学：“好”<br>
我：“祝好，再见”<br>
文同学：“再见”</p>
<h1 id="六">六</h1>
<p>半夜12点：已经躺在床上两个小时仍然无法进入睡眠，突然手表震动，我赶紧摘下眼罩查看，居然带了些期许。<br>
文同学：“孟老师，其实你下午给我发消息的时候，我知道你要说什么，知道你深思熟虑后的结果已经注定了，所以我也故意拖了几个小时（争取多做几个小时你女朋友），知道差不多第一天我们认识的时间点。我其实有很多话想说的，现在就总结为：感谢你的出现，不负遇见，未来的你更精彩！”<br>
（原谅我实在没有办法把中间的话还原到记录上，写这些话的时候心脏在生理上酸痛，真的好痛好痛，痛到呼吸都很困难）<br>
我：“请原谅我还有一个事，我没有办法在分手后还做朋友，要走出来对于我来说太过于困难，所以我后面需要删掉所有关于你的事情，以从中尽可能脱离开，所以麻烦今晚睡前把我删掉吧”<br>
文同学：“我舍不得”<br>
文同学：“删”<br>
文同学：“真的”<br>
文同学：“你 要删的话，你 删吧”<br>
我：“那抱歉了，”<br>
我：“今晚早点休息吧，”<br>
文同学：“好”<br>
文同学：“晚安”<br>
我：“晚安”</p>
<h1 id="七">七</h1>
<p>晚上也不知道有没有睡着，也不知道什么时候睡着。<br>
早上很早便睡不着了，下床，把与她的聊天记录导出，然后在手机微信上，点击“头像”，点击“删除联系人”。</p>
<p>点击的一瞬间，回忆争先恐后涌入：<br>
“你好，我叫孟XX，是牟老师把你推给我认识的”<br>
“你好，我叫文X，我也是牟老师推给我认识的”</p>
<p>“有个话剧很好看，我们去看吧”<br>
“好啊”</p>
<p>“告诉你个好消息，我们去泸定玩吧”<br>
“好啊，我去看车票”</p>
<p>“我这两天都在练习做饭，要不要来尝尝”<br>
“要！”</p>
<p>“晚安猪儿虫”<br>
“晚安安”</p>
<p>“Good morning my love”<br>
“早安宝子”<br>
...</p>
<p>全都是美好的回忆，之前的理性分析，种种委屈全都一消而散，我望着没有她的列表，仿佛从一场极度美好的梦中惊醒，不知所措。</p>
<h1 id="可惜没如果">《可惜没如果》</h1>
<p>全都怪我<br>
不该沉默时沉默 该勇敢时软弱<br>
如果不是我<br>
误会自己洒脱 让我们难过<br>
可当初的你 和现在的我<br>
假如重来过<br>
倘若那天<br>
把该说的话好好说<br>
该体谅的不执着<br>
如果那天我<br>
不受情绪挑拨<br>
你会怎么做<br>
那么多如果 可能如果我<br>
可惜没如果 没有你和我</p>
<h1 id="写在最后">写在最后</h1>
<p>写这段文字的时候，几度哽咽，几乎难以继续写下去。我们计划了很多很多事情，考研、教英语、看望姐姐、去旅游，现在也没有办法一起完成了。可这他妈操蛋的生活还在继续，忍着痛捂着伤口继续走吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2024--久违的新生活]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/2024-jiu-wei-de-xin-sheng-huo/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/2024-jiu-wei-de-xin-sheng-huo/">
        </link>
        <updated>2024-06-05T13:46:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>对于学生时期的我来说，新这个词其实并不陌生。因为每隔几年就会面对升学和毕业，每个学期都会有新的课程新的教室，每个星期都会有新的位置，新的同桌。虽然不那么自由，但集体的时光总是有各种各样的故事和对于未来的期盼。<br>
而对于我来说，工作之后这种感觉就很明显少了很多，而且和上学差距很大。起码上学还有个年限，比如小学6年，初高中3年等等，而工作是看不到头的。自由了许多也限制了许多。对于我这种i人，下班后的社交基本为0，上班时候遇到的同事有好有坏，但也绝没有下班可以一起吃完或者玩耍的同事。所以一个是下班时间限制，一个是社交圈限制，让我的生活越来越枯燥，越来越看不到头。<br>
于是在2023年底的时候，由于种种因素让我做了一个决定，我要对自己人生做出一些改变，这个改变就从占据了我人生80%时间的事情开始做起，就是我的工作。期望从工作的改变开始，逐渐改变我的社交圈和范围，以及过上和以前两点一线不一样的生活。<br>
开始之前先说结论，2024的上半年对于我来说，是久违的新生活，可以说对于生活的改变的期待是完完全全实现了的。告别了很多人，也认识了很多不同圈子的人，做了很多之前没做过的事情。有好的有坏的，2024才过去了一半，我就知道这一年一定不同寻常。</p>
<p><strong>一</strong><br>
2024新年伊始，就再一次去到了金堂县，面试西南交通大学希望学院。自从去年11月到西南航空职业学院面试后，我就确定了自己的方向，开始海投成都高校。而希望学院是今年的第一个面试学校。<br>
也许是有了上次去金堂的经验，这次坐天府行方便了很多，价格不贵，也不用倒车。甚至从郫县出发的时候还遇到一位年纪相仿的成都文理学院的老师，我们交流了很多，了解了很多还交流了高校应聘工作的事情。一辆面包车只坐了我们俩和司机，他们都很开朗，一路1个多小时聊得很开心，走的时候还加了微信。<br>
那天是阳光明媚的晴天，这在成都的冬天是很难见得到的，更别提工作日还能在外面游荡的白天，更是很难得。<br>
那天面试感觉也很好，拿offer八九不离十，可惜离得太远了，自己也知道大概率是不会去的，摆摆手坐车回郫县。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280006745.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280013812.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>从此面试便一发不可收拾，为了海投高校，我甚至不惜投了好几个外地的学校。1月14号踏上去往南京的旅途，同样是一个本科院校：南京理工紫金学院，但由于时间太紧张，没有太多假期，所以只在南京呆了一个晚上就返程了。<br>
同样到达南京的那天依然是南方冬日里不可多得的晴天，阳光晒进教室懒洋洋的，很久没有在工作日有这种感觉了。由于面试的人比较多，把我排到了下午，但这样就不太可能赶上回程的飞机了。于是和老师和其他候选人商量，最后在上午最后一个完成了试讲。<br>
其实我准备了好久的试讲都没怎么进行，而是直接开始了提问，老院长还有专业负责人都很亲切，并且对我当时就发出了邀请。<br>
带着满满的收获回程，想到之前在成都发生的种种事情，真的有在想离开这座伤心的城市，去新的地方重新开始。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280022142.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>回去之后又马不停蹄地面试了郫县的托普信息职业技术学院，同样面试感觉良好。只不过很惊讶的是有几个和我一起的候选人是刚毕业的，而且是专升本毕业的，没有学历的歧视，只是觉得他们的要求不高，可能学校也不是很好。后来和院领导面谈的时候，对于学校的“拒绝躺平”政策觉得不可思议，都给这么少的钱还要求坐班奋斗。<br>
并且其中一个候选人是前华为的宝妈，因为想找个学校轻松的工作，而直接被拒绝。也就是刚开始我们几个候选人在等待结果的时候还聊得好好得，突然把她叫出去说“很遗憾，您不被录用”的时候，我们都觉得不可思议。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280034643.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
最后面试结束返程的时候，我们几个候选人互相交流，有个大叔，说他在等四川现代职业学院的消息，如果给了offer就去，没给就来托普。嗯。。四川现代职业学院，这是我第一次听到这个学校的名字</p>
<p><strong>二</strong><br>
快过年了，年前也就再没有了面试邀约。而我在富士康的时光依旧煎熬。一个傻*主管，做着感觉看不到实现价值的项目。也许是藏得不够深，主管看出来了我频繁请假，于是问道“年后还会继续在这里工作吧？”<br>
我和托普老师打电话的时候也被Judy偶然听到了，后来我俩找了间会议室，聊了很多，关于私生活，关于对未来的发展。能看出来，她眼眶有点发红，不知道是不舍，还是后悔毕业进公司这段时间没有好好过，或者是遇到了错的人。<br>
好笑的是，团队提报了两个晋升的人，就是我和Judy，两个注定要离开的人。<br>
那段时间，其实我是期盼着过完年就提离职，早日离开这个已经和我当初不一样的地方。可另一方面又是很多不舍，Judy、敏哥、夏总、富菊姐、琨哥，我知道我们再也不会见面了。当初刚进来的时候真的很美好，可惜后面转部门，情况急转直下，再加上每天两点一线的生活，喘不过来气，我很想知道工作日的白天外面的世界到底是什么样子的？</p>
<p><strong>三</strong><br>
过年坐的是蒙元的商务舱回内蒙，我知道这大概是我最后一次坐商务舱了，以后进了高校赚的钱就少了，要开源节流里的节流了。<br>
过年无话，在家短暂的停留永远是那么美好。偶然的一天接到了四川现代职业学院韩院长的电话，因为都快过年了还能接受到面试邀约，十分惊讶。<br>
对于手拿的几个高校的offer和潜在的可能和父母也商量了很久，但到走的那天也没有拿定主意，可我知道的是自己命运的齿轮终于要开始转动了。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280061501.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280069076.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>四</strong><br>
年后回公司第一件事情就是提离职，和我预想的一样，受到了层层阻挠。另一件事情就是和现代职业学院确认面试时间，因为另一边托普催入职，我需要在其中二选一。<br>
至于说希望学院和紫金学院，一个太远，一个父母不同意去南京发展。很多很多时候我面临抉择的时候，往往都会听父母的意见，因为我认为他们经历的足够多。同时也对自己恨铁不成钢，很多时候尤其作为一个男生，不敢做决定，怕独自承担后果。像那首诗一样“我曾七（多）次鄙视自己的灵魂”。<br>
在托普那边实在拖不下去要给一个答复的时候，我去到四川现代职业学院面试。其实很顺利，虽然远不如两个本科院校，但起码认为是比托普更好的选择。唯一缺憾就是，在面试的时候，面试老师提到这个学院更多的是做底层机械类的事情，可能会偏离自己的学科。而这一点也为我直到今天都很失望的一个点。</p>
<p>Anyway，拿到现代的offer后，事情似乎变得顺利了起来，拒绝了托普，离职流程Sharon也不再阻拦，新的学校甚至已经开始给安排任务了，虽然跌跌撞撞，但对于2023年的期盼的第一步已经开始实现。</p>
<p><strong>五</strong><br>
写在离职的最后。<br>
其实甚至有了后悔的想法，舍不得高薪，舍不得很好的同事，最重要的是我才知道Sharon也要离职。可是大局已定，泼出去的水收不回来。很惊讶协理没有挽留我，甚至觉得我离职得莫名其妙，终于才知道可能自己并没有受到IT领导的赏识。<br>
离开的最后一天，和夏总见了一面，我们聊了很多，不再是上下级那种聊天，而是像好友的聊天。遇到一个真正赏识自己的领导真的是非常难得。离开的时候真的想哭出来，就好像那天从百词斩离开的时候，娜娜说我满眼都是感情。<br>
来到的时候是晴空万里的炎炎夏日，离开的时候是尚未入春乌云密布的阴天，也许在印证着什么吧。说实话仍然感激，仍然不舍，可我没有选择，我必须要往前走。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280089848.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280092659.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280105849.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280109148.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280121162.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280126751.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>六</strong><br>
3月1号离职，3月4号入职四川现代职业学院。没有gap，一切顺其自然。<br>
刚入职的时候非常兴奋，虽然前几周没有教学任务，但十分兴奋去听好多老师的课程，那种上学时候的感觉立马就回来了。<br>
随后就被安排去四川工程职业技术学院参加培训，和刚认识的牟老师一起。刚开始不熟的时候感觉很紧张，因为感觉好多老师都是很严肃的，而我们要朝夕相处一个星期，会不会很别扭。<br>
后来证明其实是多虑了，白天培训完我们能到学校附近吃小吃，也给我讲了很多学校的事情、老师的事情，包括老师们的性格，做事风格等等，虽然一个星期没在学校，但感觉对于学校更了解了。<br>
最重要的是，这也是一种冥冥注定的缘分，为后来的故事埋下了伏笔。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280143936.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>学校里的东百人好多，和我前后脚入职的曾博士，还有温院长、李老师、倪老师，还有一个教学督导的老师也是我们东百人，瞬间觉得好亲切。<br>
而其他老师，比如谢老师，张的特别像我本科航模队的徐老师；王老师特别热心，徐教授人非常好，一点没有架子，徐老师之前当过兵，长得也很像我本科海老师，余老师在教学和科研助理都帮助我很多，董老师也在职业方面和教学方面给我很多建议。还有很多很多老师，除了平时基本上见不到人以外，老师们都非常好。</p>
<p><strong>七</strong><br>
之后的日子一直在听课，学习，刚开始周一没课不用上班能赖在家感觉就很爽，后来也就慢慢习惯了。然后干着教科研助理的事情，无非就是找领导签字，按时收材料等等。<br>
后来到第七周的时候开始上课了，也是我人生中第一次正式给学生上课。那一天上了三节电工电子大课，也就是6节45分钟的课，全程没戴小蜜蜂，给我上得口干舌燥还有点紧张，甚至要上课讲的话我在家都提前排练了好几遍。<br>
总体下来第一天觉得自己完成了很圆满的任务，教书育人，这一天给100多名同学传授了知识，并且自我感觉还不错。而且其实民办专科也有愿意认真学的学生，每个班都有，他们给了我很多上课的动力。<br>
后来的上课就越来越游刃有余，虽然教的知识和我擅长的偏差有点大，很多时候我都要用自己的很多时间熬夜提前学习知识备课，甚至实践课要提前自己操练一下实践的内容。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280213036.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280293342.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>八</strong><br>
清明假期父母来成都玩，因为退休他们时间都比较充裕宽松，以前他们来都是住在郫县那里的酒店，但现在换工作了，他们就得住在学校附近。但学校附近真的是破破烂烂，还好离天府新区近些，所以他们住在了天府新区的酒店，每天就是下课或者没课就跑去找他们吃饭聊天。<br>
中间还去了趟阆中，可惜学校有事情，我只住了一个晚上就匆匆赶回去了。要不然真的希望能在阆中多呆几天，有山有水，空气相当好。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280164939.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
然后父母也是难得出来玩，在四川呆了小半个月，而就在他们要回去的最后一天的晚上，发生了一件事情。</p>
<p><strong>九</strong><br>
4月20日晚上，正在床上耍手机的我，突然收到牟老师的消息：“有一个非常优秀的女孩，文同学，你加她，认识一下”。突然还沉浸在低级快乐中的我，突然紧张到发汗。“不过是又是一次失败的介绍了”，经历了无数次和房东介绍的女孩失败的尬聊之后，这是我唯一能够预见的结果了。<br>
我已经单身了5年多了，说实话上一次恋爱过于美好，以至于后面冷暴力离开的时候显得格外悲伤。我很少会提这段事情，因为从此我发现一个男生提伤心的事情是非常丢人的事情，因为男生应该是理性的、满不在乎的，不应该过多为儿女情长的事情抱有想法。<br>
这些年，为了练就刀枪不入的本领，本身非常敏感的我，试着拔掉身上的探测器，希望自己变得顿感些。后来的故事前面提到了，在富士康的时候一个女孩还是让我破了防，上学时候的感受又来了一遍。而这一次，把期望降低，顿感些，拒绝恋爱脑，是我新的目标。</p>
<p><strong>十</strong>（其实写这一章的时候，正处于一个很瓶颈的时候，我也在不断审视这段感情，不管从理性还是感性的角度来讲，都是在及格分数的边缘，虽然只有几个月，但明显感觉已经很难很难了。所以回顾之前的快乐，是非常痛苦的事情）<br>
文同学是在雅安工作的女孩。其实认识的时候一开始也是尬聊，也许是我不会跟女生聊天的原因，后来她说第一次聊天就觉得我很官方，和我说话像是在开会一样。<br>
只能说意料之中吧，其实我刚开始更像是在完成一次任务或者一种流程，一般加上聊完第一次之后，第二天我会给这个女生发一个小猫的视频，这是我管我健身教练要的视频，因为听说女生都喜欢猫，所以不出意外应该会再引起一次话题。然后第三天的时候该怎么引出话题呢，我其实就不会了。<br>
但这次其实隐约感到有些不一样，文同学是蛮外向的，聊天没有很被动，会主动找话题。其实这一点对于我来说是好事也是坏事，我更希望找一个内向文静的女生，但事实上是我和内向文静女生根本就没话，和外向的反倒是能够稍微好些。<br>
后来我就疯狂学习网上的和女生聊天话术，虽然我感觉都是卖课的骗子，但还是试着学习了一些。效果就是太高端的不会用，实用一些的不敢用。对于我来说和女生沟通是一件非常内耗不自然的事情，包括现在也是，感情太过于感性，依赖感受，而感受在不同情境下又不一样，太过于不确定。所以我还是更喜欢确定公式化的东西，所以我更喜欢游戏，探索游戏内部算法，打怪升级的最优路线，亦或者是编程，对的就是对的，错的就是错的，纯逻辑纯理性。</p>
<p>故事的后面，差不多两个星期，把她约出来了。其实第一次见面，我给自己只能打6分，再一次的意料之中。见面很尴尬很紧张，甚至穿了很不合身的衣服。本来想看展，结果准备不充分没有预约到入场资格；本来话剧演到很晚肚子很饿，但没有请她吃晚饭或者夜宵，让人家空着肚子回去了。其实那天还花了我不少钱，光话剧票就快600了，自从从公司辞职之后，我就没有过这么大的花销（哭，但效果好些不是很好，而且由于整个人都是紧绷的状态，一天下来非常累非常累。<br>
第二天好消息是又能出来玩了，而且还是见她的姐姐一家，说明有点当自己人的样子。坏消息是我的表现依然很拘谨，尤其是麻将输了300多块钱，全程被吐槽打的慢而且不会打。本来希望在牌桌上有点交流，结果自己就是投入所有的精力在整理牌上，啥都顾不上考虑，而且还打得很烂。</p>
<p>其实很诧异，不知道为什么，居然还有下一次约会。这次是去到泸定。她开车，没想到居然是辆宝马。这趟旅程怎么说呢，我唯一印象深刻的是，第一次抱着女孩睡觉，第一次真正地亲吻女孩，其他印象都不深了。可惜时间太短，而且最后要走的时候她居然让我打车去火车站，我就在想是不是我又是哪里没做对。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280185380.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280191871.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1718280197847.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>其实这个时候总结一下，我知道我自己的心态又出问题了，开始舔狗模式，总是喜欢找自己的问题。对于她的要求，有求必应，百依百顺，生怕得罪了一点。眼看着自己就要走了老路。我其实很多时候知道什么是对的，什么是错的，但很难做对的事情，因为对的事情太难了，需要付出太多的成本。</p>
<p>后面就一发不可收拾了，第一次每天晚上打电话，第一次每天晚上视频，第一次来我家，第一吃我做的饭，第一次一起逛超市，第一次弹吉他给她听，第一次一起XX。</p>
<p>而最近，一切都好像有了变化，我以为是开始，结果可能已是高潮，一切都在走下坡路。每天聊得越来越少，对于我发的消息越来越不在乎，更多的只有了礼貌。每天的视频电话都不必想，见面可能也十分困难。最重要的是，我不知道发生了什么。</p>
<p><strong>写在最后</strong><br>
其实这篇记录大概前后花了一个星期的时间，刚开始写的时候正处于两个人关系最密切的时候，所以整个人的心情都很好，到现在收尾的时候，似乎关系越来越走下坡路，而我也逐渐发现其实有很多不适合的地方，以及两个人的圈子、习惯相差太大。<br>
回到标题，“久违的新生活”，告别了老友，确实是新的生活，而也的的确确有好有坏。至于最刻苦铭心的感情，可能我们会逐渐磨合克服困难，也可能明天就会分手。<br>
我也不知道，这就是年轻时候的不稳定吧，可我也马上到了而立之年，感情事业没一个稳定的。而毕业后的这几年一直处于人生的最低谷，整个人逐渐开始自闭悲观，逐渐放弃了社交，朝着越来越差的方向一路狂奔。而文同学的出现的的确确是一缕曙光，而且是几年内唯一的曙光。关闭了许久的门，开始逐渐打开，我试着和陌生人谈天说地，开始购买食材塞满冰箱，坚持健身练出腹肌。<br>
而我最担心的事情就是，给了我希望，再亲眼见着希望溜走。也许墨菲定律要灵验了吧，最担心的事情可能还是会发生。我也不敢奢求什么好的事情发生了，只期望能够获得一些这个年龄应该获得的东西，比如爱情比如事业，哪怕很平淡，哪怕与我的预期相差很大，这日子能过得去，就挺好。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年度总结]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/2023-nian-du-zong-jie/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/2023-nian-du-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2023-12-16T21:16:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>又是一年过去了，这一年谈不上是尽善尽美吧，至少也算得上是一言难尽。但其实客观点说，这一年有希望，有高兴，有感动，也有失落失望，焦虑和紧张。总的来说有希望的事情占三成，难受的时候占七成。其实也还好，对比毕业后的前两年，算是稍微好点了。<br>
写这些东西，只是想记录一下这一年发生的对自己影响比较大的事情。希望如果可能未来一切都变好的话，回想起现在发生的这一切，能够觉得自己挺过来还是很值得的。</p>
<h2 id="年初">年初</h2>
<p>其实也算是一年前的事了，记忆不深，只能看着照片回忆。记得自己今年办的第一件事就是办了张自己的VISA卡，也不为别的，就为了买游戏买插件的时候方便些，主要是模拟飞行相关的，VOLANTA、NAVIGRAPH之类的，差不多一年也有1000多块钱。感慨下，小时候都是整破解版，现在有能力支持正版，自己也在游戏里的花销真的是越来越多了。</p>
<p>然后年初第一件比较开心的是见到了航模老同学。在成都东接到了维，我们上一次见面还是疫情前去武汉办签证的时候见了一面，那时候她还是华科的学生。这次再见面的时候，我已经是打工人，而她在东北师范读日语，很快就要去东京大学读博了。<br>
很是羡慕，自己年初的计划就是读博，而维也是我认识的第一个去读博的同学，优秀到我都怀疑她当时是怎么考上和我一个学校的。<br>
更多的惊喜是我俩吃饭的时候，润也突然相机怼脸，当时惊讶道我都没认出来是谁。<br>
和航模队的同学是我毕业后少有的还在保持联络的同学，这次真的是意外之喜，没想到他俩真的会来成都。<br>
于是算是怀旧之旅吧，我们去了老校区新校区，还见了苗老师和徐老师。在新校区的时候我真的是百感交集，走过的很多地方都有独一无二的回忆，真的是此情可待成追忆，只是当时已惘然。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1702792631145.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
BTW，流浪地球2真的是一部顶级作品，是我目前为止包括国内外看过的最棒的科幻电影。</p>
<p>部门聚会，很有幸当了一把主持人，自从初中毕业之后的第一次再主持节目，也是胡同学离职前的最后一次聚会，从现在看来，很高兴当时有机会有一个部门的合照，现在经历了大的部门变动，离职的离职，转部门的转部门，也变得七零八碎的了。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1702792637411.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
4月，工作上有两个很重要的事情，是两个给国外苹果客户做关于Smart Factory的英文报告，那半个多月，说脱产准备稿子都不过分。会议很重要，以至于几乎每天都会开会review报告内容，而一起review都是处长经理级别的，要知道我之前甚至没怎么见过处长，见过最大的就是我们经理。同样的台湾人也接触的不多，所以每次开会都被他们独特的口音吸引，好多时候甚至都没有很关注他们在说什么。<br>
两次会议，个人感觉还是很自信的，那段时间每天苦练英音，甚至我感觉我现在英音比留学的时候更纯正了，当然不是约克郡的口音，而是和网上学的RP。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1702792655876.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
然后父母也来成都玩了。其实这个时候真的是春风得意，工作上表现了一把，又碰到了类似于奖励自己一把的假期，可以说这个阶段是今年最开心的一段时间。</p>
<h2 id="年中">年中</h2>
<p>后来，公司派去看展，工业博览会，了解下最新的AI和制造业发展趋势。展会其实还好，展台都是奔着商业利益去的，很少有共享技术的东西。重点在于展会结束回公司打下班卡的时候，同行的两个同事说有大事要发生，部门要拆了。<br>
其实当时强哥形容的很贴切，当时我们就好像苏联的宇航员，事情发生的时候还在外太空，等回来才发现已经解体了。<br>
当时绝对是百感交集，但其实也还好，还有更重要的事情，就是五一河的婚礼。<br>
河的婚礼在之前一篇文章记录过了。其实事情就是很奇怪，娱乐活动要不然就是没有，要不然就是攒一堆来凑热闹。放假前先和安玩到2点，然后第二天4点起床去赶飞机参加河婚礼。到了松原晚上几乎又是一晚没睡，早起搞婚礼。婚礼结束后到长春抓紧时间和维聚一聚。<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1702792650429.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
其实就是假期太少，每个人都是，所以平时没时间，只能趁着少的可怜的假期去办婚礼或是见见想见的人。<br>
也挺唏嘘的，前段时间台湾同事问我“为什么你们结婚都是要假期办，这样多耽误玩的时间”。哎，其实就是假期太少太少，年假少的可怜，台湾同事的年假探亲假加起来可能是我的好几倍时间。我也不好说为什么台湾和大陆对待员工或者劳动者的待遇差距这么大，也不好评论为什么国内好多地方连最基本的劳动法落实都很难，只是很好奇，为什么明明是盛世，明明国家很强大，每个人却还是活得很艰难，甚至远不如祖国的其他地方。<br>
唉，不说了。</p>
<p>可能就是这个时候，一切就开始走下坡了。<br>
部门开始解散，逐步并入到IT AI部门，好消息是新同事台湾妹子人很好，而且做的事情也很棒，关于23年爆火的大语言模型相关。坏消息是主管是个傻杯，每天跟她打交道都让人心力交瘁，而且压力越来越大，做不完的报告和确认不完的需求。<br>
让我印象最深的一次，就是同事返台，然后事情就全砸来了，写代码、做报告、对接专案用户确认需求，一个人忙到飞起，然后还要被主管折磨。那时候经常义务加班做PPT。也就是这个时候开始，我逐渐意识到这个主管属于只顾自己利益不管下面死活的类型，连申请电脑显示器这么简单的事情都不愿意去给下属帮忙，而且同事返台我的工作量就会剧增。<br>
打了这么多次交道，其实发现台湾人可能人很不错，但大部分都是台独，公司有些文件会看到“中华民国XX年”的字样，谈吐以及字里行间包括平时都透露着高大陆人一等的感觉。<br>
真的是恶心到我了，但都是抬头不见低头见的同事，而且他们也没有明确表示出来，也不好翻脸什么的。只是更下定了决心，我一定要离开这个台独聚集点、大陆人歧视地。<br>
其实有很多想吐槽的，还是算了。毕竟国家鼓励发展制造业，而富士康又是制造业的佼佼者，而且为地区提供了大量的税收和就业机会。虽然都清楚里面都是什么样的人和文化，但也都是睁一只眼闭一只眼。也许地区和富士康都离不开彼此，但我可以。</p>
<h2 id="年末">年末</h2>
<p>于是从10月开始计划离开。<br>
投了一些企业，但回复很少，深刻的感受到了现在的就业压力和难度。<br>
自己也想了想，其实感觉自己不适合企业。刚刚说了假期的事情，由于现有的法律法规给打工人的假期几乎可以忽略不计，所以自己也看向了另外的方向，高校。</p>
<p>从11月招聘会开始，自己就把所有的精力都放到了高校上。<br>
西南航空职业学院是我面试的第一个高校，其实自我感觉表现还不错，一共十几个应聘计算机教师的人，只有我讲的是机器学习，其他人都是硬件或编程语言数据库相关，我还记得当我打开我的课件的时候，有其他候选人说了一句：机器学习哎。感觉就很有优越感。最后也拿到了offer。<br>
缺憾就是这个学校离成都太远，虽然金堂也是成都的一部分，但这个举例很难让人觉得那里也是成都。而且这个专科有一种金玉其外败絮其中的感觉，外面建设的很棒，校门口的单体建筑很气派，但是里面的教室就很差强人意，鼠标都不灵敏，那电脑的配置，怎么说呢，我现在I7 4代 CPU办公的电脑跟它一比都算是超级计算机。再加上父母的一些影响，大概率不会去这个院校。</p>
<p>然后就是一边上班等年终奖，一边找工作。其实高校也相当相当难。问过徐老师，他觉得我的背景可以试试公办本科院校，甚至是我的母校，但事实就是别说公办大专了，地理位置好一点的民办大专我连试讲的机会都没有。<br>
目前为止，只有两个学校，一个是重庆城市职业学院还有西南交通大学希望学院给了试讲邀请。第一个学校也怪我，投之前没看位置，这个学校在永川，跟它一比金堂都算是离市区近的。于是就没有去。<br>
后者虽然也在金堂，但好歹这个学校大部分是本科招生，有一定优势，等下个星期去试讲。<br>
其实挺无奈的，成都的学校几乎都投了个遍，甚至包括眉山的，但绝大部分都杳无音信。自己也投递了南京和武汉的学校，可能自己未来不光是要辞职，还要离开成都了。</p>
<h2 id="总结">总结</h2>
<p>相比于去年或前几年，自己的主要矛盾是一直存在的，就是工作和爱情。爱情一如既往的糟糕，房东介绍了几个对象，聊的都很尬，工作也变得不顺心。唯一好处就是工作的不顺利逼着我一定要做出改变。<br>
希望24年找到一个好学校，让自己的人生走向正轨。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[也是离开也是遇见]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/zhuan-bu-men/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/zhuan-bu-men/">
        </link>
        <updated>2023-07-08T06:56:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>五一前就听说了部门要拆，放假回来之后随着时间不断流逝，进一步验证了这个消息。</p>
<p>其实有段时间自己都不知道做些什么，自己在负责的两个案子的价值一直受到怀疑，尤其是新部门的领导在接触过后对于我现在做的事情的价值不是很认可，而夏经理可能也知道这些不是直接能帮助到生产的，所以刚回来的5月份，处于一种老部门不安排新事情，新部门还没有确定下来的阶段。说实话这段时间虽然很闲，但还是挺煎熬的，每天还要绞尽脑汁去编什么内容来写周报，最重要的还要弄得自己很忙，要不然加班理由都不好写。</p>
<p>后来快到六月份的时候，新部门开始给安排工作，新的主管从富菊姐变成了Sharon，也就是从一个四川人变成了台湾人，而直属的经理也变成了另一个台湾人。<br>
Sharon怎么说呢，因为同事之前接触过她，对她的评价极差，主要指固执不懂且瞎指挥。还没有转部门的时候就甚至已经给我们在安排工作，不过每个人不一样，像我这种在老部门没啥事情的，在转部门前一个多月就被新部门的事情占满了全部。<br>
从小到大其实接触台湾人的机会很少很少，对他们唯一好奇的就是对大陆怎么看，是不是觉得我们是一家人。记得高考结束的那个暑假，去台湾玩的时候，尤其是到岛的南部城市的时候，导游千叮咛万嘱咐，和当地人聊什么都可以，就是不要问他们是不是中国人。于是我其实对他们都是带有有色眼镜的，一堆连祖国都没有认同感的人，别说是朝夕相处的同事了，甚至还是决定我职业生涯的领导，实在是别扭。可是，现在毕竟就业环境极差，现实大于一切，自己也只能忍着。虽然越活越迷茫，但也越活越现实了，不过碎银几两。</p>
<p>说到台湾人，不得不说另一个同事Judy，他是新的部门里的一个做算法的台湾妹子，在我转部门后就会加入她负责的专案中，所以我俩制间的接触变得很多。很多时候都是打电话微信每天能发很多消息，有的时候我还要在新老部门办公地点来回跑。<br>
但说实话我却并不感到累，甚至还有点小开心。一个是因为他们在做的事情和最近爆火的LLM有关，这些如果写到简历里会很有用，还有就是这个台湾妹子，平心而论不是我喜欢的那种类型，但长相绝对是10分能打8-9分那种，素颜简直绝了，而且非常耐看！真的是男女搭配干活不累，我什么都不图都感觉事情干的很开心。</p>
<p>Anyway，想放几张照片，老部门最后的样子，我永远也会记得，老部门的主管领导我也会记得，他们都是很nice的人，尤其是夏经理对我也很照顾。本来走的时候想给他们发消息告别一下，但还是没好意思发出去，而看到原部门微信群解散、最后一次看搬走空荡荡的，干了两年的工位，心里真的不是滋味。</p>
<p>I Really Gonna Miss That。</p>
<p>当时我们部门还是一个很繁荣的时候：<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1688804787558.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
电脑搬走前：<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1688804798712.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
离开办公室前最后一张照片：<br>
<img src="https://yeswhos.github.io//post-images/1688804793917.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[总是在遇见中错过 -- 记2023五一]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/2023-shang-ban-nian/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/2023-shang-ban-nian/">
        </link>
        <updated>2023-05-06T08:16:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>其实是想年终进行总结的，但无奈最近的事情还是很令人深刻的，所以趁着二阳，周末双休的时候，写写最近发生的事情。</p>
<p>重要的事情先说，五一参加河的婚礼，虽然时间很短，路上很赶，但过程十分难忘。<br>
4月30日，加完班去见安和他女朋友，和他俩去看了场话剧，名字记不到了，只记得是开心麻花的，演员的话剧功底很棒，几乎每个包袱都能响，只不过送的酒明显口感劣质。结束去吃了鸡爪，其实挺无奈的，自己根本不喜欢吃鸡爪，整顿饭只吃了碗面。聊聊天，回家的时候已经是0点30了。</p>
<p>5月1号，早上4点起床收拾东西，没有带很多东西，只是很苦恼皮鞋在包里太占地方了，怕东北冷，身上的外套在成都显得格外厚重，脱掉也塞不进包里，只能手拿着。好在自己多花了700多块钱体验了到大兴的东航350头等舱，从快速安检到机上平躺座椅的体验都相当棒。在登机的时候，正大光明的绕过排队人群，直接插到检票的地方，真的太爽了，这种优越感喜欢的不得了。可惜要是能多体验一会就好了。<br>
2个小时候落地北京大兴，换登机牌，上联航的738，飞往五大连池经停松原，机上人很多，旁边是大人带着小孩，可以说是哭了一路。不过也还好，第一次要到松原见河很兴奋，根本睡不着。松原机场很小，每天只有不到5个架次的进港，落地的时候侧风很大，不过看到那里有航校，停了一架运5，和其他很多单发小飞机。<br>
下飞机见到了河还有另外一对伴郎伴娘，还有接机的姐夫，不过说实话都不重要。只是觉得回东北连空气都是香甜的，听当地的东北口音以及不那么繁华的都市就十分亲切。<br>
当天去了酒店，河的家里以及第二天办酒席的会场，去简单帮帮忙。在酒店以及试衣服的地方也见到了河和何同学的同学们，以及见到了另一位伴娘，是何同学在德国的同学：艾伶同学。<br>
不知道是不是很久没有和女生说话的缘故，如果有个对我很热情的女生，我就会不由自主地注意到她。艾玲就是这样，很开朗大方的女孩，跟我聊起她的工作，甚至给我推荐西门子，看福利待遇确实很诱人，我甚至现在时不时还会刷西门的招聘信息，如果有合适的岗位，我甚至都可以不再去想读博写论文的事情。<br>
Anyway，在一个陌生的环境，只认识河一个人，像艾伶其他同学都是第一次见到，而我却很想和她说说话。晚上一共吃了两顿饭，一堆人坐在桌子旁，而我极力掩盖想做到她身边的想法。只是落座前和她聊天，然后坐下的时候就能顺其自然地挨着了。即使有的时候落座和她搭不上话，比如夜宵吃烧烤的时候，她居然也能坐到我旁边，很惊讶也很开心，当然更多时候已经逐渐变成了紧张。<br>
说来也尴尬，注意到一个人，就难免会打量她，观察她的细节。感觉她很瘦，个子不矮和我差不多，致命的是她中指有枚戒指，当天晚上趁着不多的休息时间，上网搜了一下中指好像代表恋爱中。当时心就凉了一半。还是有点不愿意相信，于是微信上想点开她的头像看看会不会是情侣头像的样子。结果估计也是晚上神志不清，点了两下头像，触发了拍一拍功能。也不知道哪个挨千刀的产品开发出来的拍一拍，真是手一抖当场社死。<br>
为了表示自己的淡然，没有故意想关注她的意思，只是简单解释一下，就再也没有多说。其实自己内心已经兵荒马乱了。</p>
<p>5月2号，其实也就是睡着2个小时后，去找河，开始一天的安排，接亲拍照啥的。其实接亲堵门这个事吧，我是不太会怎么破局的，想着伴娘设了什么门槛，照着做就好了，哪怕丢点人呢。结果河另外两个同学明显油的多，也教会我主动权要掌握在自己手里，不按套路出牌，第二个门趁着伴娘不注意就开始往里挤，我被夹在中间有一瞬间真的很窒息，往前冲吧，怕这帮男生力气太大伤到女生，不冲吧，就后面的吨位，我可能确实也扛不住，而且我还是新郎这边的，过来就是为了冲开门的。<br>
Anyway，在其他同学的加持下，我确实没干啥，就完成接亲了。接下来对于我是比较难忘的。<br>
接亲完成要游街，我以为就是绕着小区兜一圈就完事了，没想到是整个车队好像绕着松原转了一圈。我和艾伶因为是伴郎和伴娘，所以坐在了第二辆车。当时很困，但也很兴奋，因为真的很想和她独处，其实当时想要是没有司机在或者换成自动驾驶，只剩我们两个人就更好了！<br>
我们聊了一路，甚至我都没怎么看窗外的松原街景，从她的出身，在很多城市都生活呆过，到她现在在做的事情，对于我来说聊了很多。而我也很久很久没有和女生聊过这么多了，所以对于我来说格外的难忘。而且从聊天的过程中也大致能推理出她可能没有男朋友（狂喜），但理性其实告诉我，大概率我们这辈子只会见这么一次，独处的时间也只有这半个小时。遗憾和错过是注定的结局。<br>
婚礼很感动，我差点都哭了，从认识河开始就知道了何同学，两个人这么长时间修成正果真的很让人感慨河羡慕。小时候也参加过很多婚礼，这次是最让我动情的一次。<br>
婚礼上的抛绣球环节，新娘说要直接送给她最好的朋友，希望她也早日收获爱情，这个人就是艾伶。我的第一反应是：哈！我就知道她是单身，然后在想这个场面她一定会哭的稀里哗啦的。结果也是如此，真的是梨花带雨。<br>
虽然接触的时间不多，但我觉得无论结局如何，艾伶同学确实值得被爱，非常开朗的女孩子，谁和她在一起都是很令人羡慕的事情。<br>
分开的时候一群人在一起，所以我没有说什么，只是摆摆手，其实我很想说些什么，甚至想过改签和她同一趟去长春的车次，但再一想，可能太刻意了，而且自己就是这个毛病太怂，害怕不完美，害怕被拒绝，害怕会冒犯尴尬。于是拒绝了所有的开始。</p>
<p>总之很开心，第一次当伴郎，见证了美丽的爱情，见到了久违的老友，认识了很棒的同学。只是分别的时候，我知道有的人会隔很久再见面，有的人这辈子都不会再见了。<br>
其实就是这样，不断错过，而且似乎有个规律，就是隔一段时间，会遇到一个人，然后错过或是离开。这个年纪其实会很焦虑，在成都没有牵挂是好事也是坏事。<br>
我深知良辰美景无人诉说的感受，于是这些年多多少少也是由于疫情，我很少去看，也很少去了解新的事物了。我试着对待所有事物都平常心，希望能做到不以物喜，不以己悲。<br>
就像顾城的诗一样:<br>
你不爱种花<br>
你说：<br>
“我不愿看见它，一点点凋落”<br>
是的，<br>
为了避免结束<br>
你避免了一切的开始</p>
<p>吊诡的是我明明知道自己这么想是错的，很多年了却没有改正。之前看过的《被嫌弃的勇气》里大概说过，没有做出改变不是因为太难，而是从内心最深处还是认为自己的选择是最优解。所以可能很无奈的就是自己内心处，仍然认为等待最完美的那个人，等待她来主动，这样才是最优的吧。</p>
<p>对于艾伶，其实自习想想，她长得有几分与亚楠相似，这个名字我很久都没有提过了，甚至都不知道有没有打对字。五一回来很多天我都在想艾伶，甚至有时候做梦还会梦见，想着有天会不会出差来成都，然后正好住在我这里，这样的黄粱美梦。河有天还找我，问我艾伶怎么样，我也只是很礼貌的说看缘分吧，不会主动联系。其实说完都想抽自己。<br>
不知道从什么开始，自己变得口是心非。我不喜欢自己，甚至有几分讨厌，所以我认为别人也是这么想，于是把真实的自己藏起来，去用一个觉得大家可能更能接受的一面去面对他人。说着言不由衷的话，羞于表达真实想法，都快忘了自己到底是谁。</p>
<p>越活越迷茫，越来越找不到自己的价值所在。可能自己真的就这样过完一生了吧，那个她是谁也好奇了很久，不知道什么时候才会有答案。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年度总结 -- 放下]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/2022-nian-du-zong-jie/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/2022-nian-du-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2022-12-30T07:46:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>又到了一个年底，和之前一样，一样糟糕的一年。<br>
前几年由于种种原因都没有写总结，但其实自己大概心里有个数。<br>
如果打个分的话：<br>
19年能给自己打8分，大四生活很美好，和航模队最后一次科普表演是近几年最快乐的时光之一，下半年刚到英国不适应也没有朋友，但好在遇到了河、飞、唯时他们还是很棒的。所以这一年是不错的一年。<br>
20年会给自己7分，上半年疫情爆发，上网课，其实还是很符合自己宅的性格的，而且在英国最后的时光其实很充实，自己也拿到了一等学位，付出终于有汇报。但下半年回国前几个星期很兴奋，后面就因为找不到工作在家呆了两个月，也跟父母吵过架，然后在12月底拿到了德科的offer。<br>
21年会给自己6分，很大原因都是因为上半年在华为德科的惨痛经历，没有想到自己第一份工作会如此的不顺利，下半年终于重回正轨，干起了AI老本行，并且团队氛围很喜欢，而且还喜欢上了一个女孩，而那种喜欢是很久很久都没有的感觉，而上一次还是18年。<br>
而今年，会给自己5分，浑浑僵僵，完全没有让自己非常开心的事，而难受的事情却一大堆。</p>
<h2 id="新年伊始">新年伊始</h2>
<p>已经记不太清了，只记得自己还沉浸在刚转正的时候，爱多多上面没有了试用两个字，当时春节放了10天假期，回家也买到了便宜的头等舱，顶着算法工程师的头衔回家也感觉倍儿有面子。<br>
当然等到假期结束就是和之前一样的空虚，下飞机回到自己一个人的屋子里，很安静也很寂寞。</p>
<h2 id="上半年">上半年</h2>
<p>开始上班没多久，就听到了景秀要离职的消息，其实挺不舍的，60GHz这个案子其实不适合算法工程师来做，因为到后面实现其实和算法也没多大关系，只是两个只会python的人在疯狂研究人家的C++文档罢了。不过成功的喜悦是真实的，而且那段和景秀的工作时光是真的很开心。<br>
自己做Smart Debug时候的感觉就是遇到困难或者突破没有人可以说，只是偶尔有些问题或者要做报告会和琨哥或者富菊姐核对一下。但和景秀做案子的这段时间真的是两个人在合作，符合我想象中完美的合作的每一个细节。<br>
然而由于种种关系，景秀离职了，大概我们这辈子也不会见面甚至联系了。写了这么多就是想留下一些见不到的人和回不去的记忆吧。</p>
<p>有一天正愁hotbar这个案子怎么搞的时候，突然富菊姐叫我们去开会，是姜总参加的。而姜总这个人只是在印象中听过，因为他是B集团的老板，也就是跟我跨了很多级的老板，属于那种我可能在富士康干很长时间都见不到的那种顶头BOSS。<br>
在会议室门口，夏总在等我们，交代了怎么准备自我介绍，什么能说什么不能说，以及这个会跟我们有关的大概是哪些。当时就一种感觉，这是个机会，不说给姜总留下啥深刻印象吧，起码不能给我们夏总丢人。夏总还是我很尊敬的经理的。<br>
过程还不错，紧张但是没有啥失误，会议就属于那种姜总讲，完后讲到某个兴奋的话题让人们轮番发言，表达下对于这个想法的支持和美好憧憬。说实话有点像上学时候那种学习小组，只不过这个组长感觉是所有人都不敢得罪的。<br>
有点感慨，平时有的主管管下面的人咄咄逼人，完后和夏总说话整个人感觉都软了；夏总平时也是有点凶，经常在会议室听见他骂人，而到了这种会议，那也是收敛了很多。这就是成年人的世界啊，为了口饭吃，很多事情都是可以让步的。其实担心自己也是这样的，毕竟我也是要吃饭的，跪着和饿着似乎只能选一样。但我想我是可以不一样的，就是尊重，不管是资历比我少的，比如刚进来的菁干班，还是自己的主管，我都会选择尊重，不会轻易否认一些想法。但其实这样也是有问题的，就是会让人感觉很软弱。所以对于很多问题包括这个，自己其实是很迷茫的，至少这一年自己还没有找到答案。<br>
再说回来，这个会议主要是关于提出的Data Science，虽然大部分人的发现都是拍马屁，但我觉得姜总确实有一句话讲得好，”我们生产中会产生很多抓取到数据，而这么多年都没有利用这些数据做制程的改进，我们真的是坐拥金山银山而不自知啊“。当时特别是现在也是，对这句话非常有感触，其实搞算法深度学习或者数据分析，什么batch size还是学习率，甚至硬件算力都不是特别大的问题，但数据量和质量一定是最最最关键的问题，直接影响最后的训练效果，而一家公司每天会产生这么多数据，如果不加以利用真的是浪费。<br>
于是3月25号，还有四月份一天开了两次会，相当于一次开题，一次给计划实施方案，第二次给姜总报告还是很紧张的，好几次看到了姜总举起话筒就要打断我问问题了，然后就又看到他把话筒放下了，可能是克制住了自己，想多鼓励鼓励年轻人吧。毕竟他和夏总有个共同的点就是，对着自己的下属重拳出击，而对于资位更低的刚入职的人来说却和颜悦色鼓励为主。可能这也是一种智慧吧。但不由自主也让人想自己以后是不是也会被这样对待，不过先爬上去再说吧，在会上被怼的，也都是千里挑一的骨干。</p>
<p>4月份也搬出了龙湖公寓，觉得一个人虽然隐私空间很多，但过于无聊，正好子淇研究生毕业，我们的公司离得也很近，所以搬到了郫县，找了个房子合租。价格还可以，只有1800，而且视野还不错，能够看到创智公园。</p>
<p>所以就是这样，甚至这一年的工作重点都以data science这个专案为主，从想法到验证，从数据实时抓取，到框架的搭建自动分析。<br>
哦对了，超红其实也不得不提。他是我在DS的另一个搭档，其实去年她刚从菁干班进来的时候我就和她不对付，感觉这个人很凶而且很固执，语气还冲，每次和她起争执我都很无语，所以得知要和她一起做项目我就很绝望。不过不知道发生了什么，好像她越来越不一样，变得温柔了也听得进去话了，虽然有时候她还是会急眼，但好很多了。<br>
总之这个项目做的时候有好有坏，但过程我认为还是可以接受的。</p>
<h2 id="10月前">10月前</h2>
<p>这么分割一下是觉得下半年离写这篇记录的时间近，印象会深些，还有就是确实发生了很多事情。</p>
<p>刚说的DS，很难受的地方在于，自己负责的主要是代码开发和整个项目的代码框架的构成，之前没有搞过这些，最多就是写一些脚本，然后这一下超过5K的代码量还是让我有点手足无措。一个是总出问题，还有就是代码写的太乱出问题又不好找，而且分析后写入数据库有问题的话又得删了重新写。所以6、7月的时候疯狂加班赶进度，导致那段时间整个人都很累，而且精神越来越差。</p>
<p>好在有几件事帮我缓解了一下。</p>
<p>一个是我爸这段时间来成都了，主要为了看房子看人才落户政策还有顺带旅游。我们家属于那种不会表达爱，但我们彼此都知道的那种。所以我也没有表示很兴奋，但能见到家人真的很高兴，也是给平淡过于规律的生活带来了一点色彩。<br>
但是，又要但是了，成都的房子，或者说是整个国内的房价都让人很绝望。楼间距极窄，性价比极低的80多平的房子在青羊区要200W+，可能对比北上广确实不贵，但200多W我得挣到什么时候去啊，而且还要花父母的积蓄，而且还要住在这么一个平民窟。真的很绝望很绝望，读了半辈子书，努力工作，最后只能在成都过生活质量这么差的生活。哎。</p>
<p>还有就是参加了VATPRC的线下活动，航线是成都到首尔，席位是成都东地面，很兴奋能见到很多管制，之前都是在TS里面，现在能在现实中参与还是很高兴的。只不过我这个席位管东跑确实覆盖范围小，4、5个小时也没管到几个机组。但其实有个小工牌，写着自己的CID和名字，感觉还是很棒的。</p>
<p>最后一个就是有一天周一，刚到办公室就感觉气氛不对劲，很浮躁，然后主管们也是到办公室里开会，出来的时候才知道，由于高温限电，我们要带薪放假了！当时的兴奋难以言表，还不能表现得太高兴。直接打车回家，开始疯狂游戏，就像每个单休的周日一样。</p>
<p>而且而且更魔幻的是，天气开始有稍微降温，限电也结束了，就上班了一个星期不到，由于疫情在成都爆发，又又放假了，虽然说是居家办公，但其实我一直是在摸鱼顺便上会Vatsim的管制。</p>
<p>那段时间还会坚持健身，虽然花了不少钱，但后面得了新冠之后，确实感觉身体还好没有别人那么难受，不过那是后话了。<br>
那会还认识两个小朋友，姚超和若玥同学，可惜姚同学很快离职去了绵阳，而若玥同学，嗯。。怎么说对于她是又喜欢又烦。非常开朗的同学，但有时候又过于吵闹，而且一段时间反复提我不想听到的事情，（后面会提到，虽然她可能不知道），很折磨我。</p>
<p>所以10月前就是又忙又闲的一段时光，浑浑僵僵，每天6：20起床，7：10出门，7：40到公司打卡，12点午饭，12：40午休，13：00午饭，17：30休息，18：00继续，20：00下班，22：40睡觉。每天很规律，但过于规律，以至于整个人觉得很麻，每天总觉得像是活在同一天。</p>
<h2 id="10月后">10月后</h2>
<p>其实上面说的很多都只是记录，可能无意间就会遗忘，可真正想说的就是下面这件事，是我无论如何也想忘掉却终究很难忘掉的。<br>
21年喜欢一个女孩，叫琳，是去年的应届生。刚见到她的时候就有种难以表达的愉悦和恐惧，愉悦是因为很久很久，太久了没有一个女生给我这样一种怦然心动的感觉，恐惧就是我知道自己的情绪和她已经绑定了，从现在开始，她不开心我就不会开心，甚至不是因为我而开心，我也会难受，而如果得不到，我感觉整个人又会死一遍。<br>
可能也是一种预言吧，自己真的像死过一遍，和18年那次分手一样，只不过这一次，甚至都没有分手。<br>
突然她和若玥说她有男朋友了，是楼下办公室的。由于工位离得不远，这个事不想听见都难。<br>
其实这些年自己觉得有些事情是不需要知道的，可能有时候认为信息越匮乏，负面消息也就越少，自己受到的影响也就会越少，我一直认为这是比较划算的事情。<br>
但是呢，自己最害怕的事情还是发生了，当时脑子嗡嗡的，说是当头一棒一点都不夸张。想想其实就像朋友安说的那样，自己受了伤，想找个人撒气，然后突然发现其实人家也没做错什么，可能她甚至都不知道你喜欢她，所以只能冲着空气一顿输出。就像这篇总结一样，有的时候既想让别人看到，又害怕别人看到，一个大男子汉，谈这么多儿女情长的事情多让人笑话，可不让人知道，就没有人理解自己，而独自消化一件事情是极度痛苦的一件事情。<br>
认识她这段时间，她在做两个项目，天眼工程和智能巡检，而我从天眼工程就以类似Mentor的形式一直帮助她，这种帮助确实很良性，因为帮助漂亮女生我肯定愿意，然后自己还能学到知识，一举两得。<br>
就这样我以帮助为借口来接触她，我们共同探讨工作，有时也会聊聊生活的事情。就这样我们俩的关系不坏，但也没有任何进展。其实也有很多细节，也有其他的一些事情，但不太想提了，都是伤罢了。<br>
想了很久，其实还是恨自己，不去争取，像个木头。可是又觉得不怪自己，她应该已经有一些很明确的信号，表达不喜欢我了。可是人似乎都是这样，只是去关系对自己好的消息，有些隐含的，负面的消息，总是选择性遗忘。<br>
其实也是自己这一年独处的时间很长，所以会胡思乱想，想来想去，却更迷茫了。我不知道以后还要以一种什么样的心态去面对她，反正我自己只有尴尬。毕竟是同事抬头不见低头见，甚至有时还会听见她和她男朋友的故事，而我这里都已经兵荒马乱了，却没有人知道。<br>
困扰我的事情有很多，没有另一半是其中一件，其实也是最重要的一件。好多朋友都跟我说，从单身到情侣，只不过是从一个围城到另一个围城罢了，可如果问有这个机会要去吗？我还是要去。<br>
真的有好多想说的，却说不出来，更写不下来。只是，假如一年后或者五年后的自己再看到这些东西的时候，如果能够笑着想到这些只是过往的故事，而如今一切安好。如果能这样就好了。</p>
<p>其实还想提两个人，安和春，前一个是我的“狗头军师”，另一个是一个不知道怎么形容我们之间关系的基督教女孩。<br>
我和安是初中同学，认识了也有十多年了，从我们初中喜欢过的女孩一直到现在，来来往往也换过很多，而唯一不变的就是我们还会掏心窝子聊这些老生常谈的感情话题。挺感慨。<br>
这一次我也和安讲了，并且提到了春，春是我上雅思认识的女孩，想想认识了也有3年了。恰好在类似于失恋的这么个节骨眼，春那时候和我联系很多，也出去吃饭喝酒。自己内心知道，从失恋中走出来要么是时间，要么是找另一个人。前一种只是时间的淡忘，而后一种更高效。<br>
我对于春，其实说不上喜欢，更多的是尊重，这么想想有些惭愧，自己去跟人家表白的真实原因竟然是想要摆脱另一端感情的痛苦。可对不住，没有这个我实在是不好走出来。<br>
是的，我和春表白了，还好的是，她拒绝了我，理由是想找一个同样信基督的男孩。当时还有点难受，后来其实仔细想想这可能是最正确的事情。如果真的有上帝，那上帝确实在这件事情上阻止了我走向另一个错误。</p>
<p>害，不提了，关于这件事情以及引申的事情能说好久。这些故事不会继续了，那关于这些没讲完的，其实也就算了吧。</p>
<p>新冠。<br>
在又一次封城后，国家放开了管控。而我也不可避免地中招了。<br>
其实也还好，没有发烧，只是刚开始头晕，咳嗽，喉咙疼，就像感冒一样。<br>
这个特殊时期，买不到药，买不到抗原，甚至买不到温度计，唯一庆幸的就是父母不在这里，而且自己在这个已经沦陷的城市没有关心的人，只让自己活着就好了，不需要操心其他的。<br>
对我的影响没有很大，只是听了很多故事，新冠对于整个社会的影响还是不小的。这不是鱼和熊掌不能兼得的事情，而是鱼和熊掌要舍掉哪个的问题。不作评论了，历史会给出评价的。</p>
<h2 id="新年好">新年好</h2>
<p>所以是兵荒马乱的一年，是糟糕的一年。是时候对一些人说再见了，也是时候给自己找些意义，让自己生活更有意思一点了。<br>
本来想用一句心灵鸡汤结束的，但是河叫我打游戏了，所以，对2022的自己，2023的自己，如果有平行世界的话。共勉吧！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[测开面试]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/ce-kai-mian-shi/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/ce-kai-mian-shi/">
        </link>
        <updated>2021-05-31T11:37:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1、用到了哪些库：比如OS，SYS，Datetime<br>
2、re正则<br>
3、http请求过程<br>
4、列表切片的三个参数分别代表什么<br>
5、线程进程协程<br>
6、自动化测试的时候页面跳转空白怎么识别<br>
7、游戏测试内容<br>
8、super函数<br>
9、__各种函数的用法</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux基础指令]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/linux-ji-chu-zhi-ling/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/linux-ji-chu-zhi-ling/">
        </link>
        <updated>2021-05-31T11:36:06.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>ls,help,cd,more,clear,mkdir,pwd,rm,grep,find,mv,su,date</p>
<p>cat 用于在标准输出（监控器或屏幕）上查看文件内容<br>
grep 在给定的文件中搜寻指定的字符串。<br>
find 找指定名字的文件。<br>
su 用于切换不同的用户。即使没有使用密码，超级用户也能切换到其它用户。<br>
more显示文本内容<br>
clear清楚屏幕<br>
echo 输出字符串或提取Shell变量的值</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[懒加载和预加载]]></title>
        <id>https://yeswhos.github.io/post/lan-jia-zai-he-yu-jia-zai/</id>
        <link href="https://yeswhos.github.io/post/lan-jia-zai-he-yu-jia-zai/">
        </link>
        <updated>2021-05-31T11:34:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>1、懒加载：<br>
由于界面图片太多或者其他因素，不能一次性加载完成。等待时间长会影响用户体验。<br>
方法是监听页面滚动操作，判断懒加载的图片是否进入到了可视区域，如果图片在可视范围内，则将图片的src属性设回data-original的值而不是空字符串。<br>
这样减少了无效资源的加载，防止并发加载的资源过多引发js的加载。</p>
<p>2、预加载：<br>
在网页全部加载之前，对一些主要内容进行加载，以提供给用户更好的体验，减少等待的时间。否则，如果一个页面的内容过于庞大，没有使用预加载技术的页面就会长时间的展现为一片空白，直到所有内容加载完毕。</p>
<p>3、对比：<br>
懒加载和预加载的对比<br>
两者都是提高页面性能有效的办法，两者主要区别是一个是提前加载，一个是迟缓甚至不加载。懒加载对服务器前端有一定的缓解压力作用，预加载则会增加服务器前端压力。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>